# Заказы

В разделе меню Заказы находится ссылка на журнал документов Заказы поставщику, в котором отражаются все заказы, которые были ответственным специалистом заказчика в PROF-IT: ERP и направлены в адрес поставщика, чьим контактным лицом является пользователь портала. В журнале предусмотрена возможность фильтрации заказов по статусу, договору, организации (заказчику), сумме и валюте заказа, дате заказа. В журнале документов визуализирована информация по номеру и дате заказа, статусу, сумме и валюте заказа. 

<img :src="$withBase('/img/image087.png')">
Рис. Журнал документов Заказ поставщику.

##  Получение и подтверждение заказа

На портале поставщик получает информацию по заказу и должен подтвердить или отклонить заказ. Заказы, по которым необходимо подтверждение имеют статус <img :src="$withBase('/img/image088.png')">. Для подтверждения заказа необходимо открыть документ и выбрать один из трех вариантов действий: подтвердить заказ, отклонить заказ или скорректировать заказ. 

<img :src="$withBase('/img/image089.png')">
Рис. Согласование заказа поставщиком.  

При выборе варианта <img :src="$withBase('/img/image090.png')"> поставщик подтверждает полное согласование заказа и готовность осуществить поставку в указанные сроки в указанном ассортименте и количестве по указанным условиям. После нажатия кнопки <img :src="$withBase('/img/image090.png')"> портал выдает уведомление 

 <img :src="$withBase('/img/image091.png')">
 
Рис. Уведомление о подтверждении заказа 

Если поставщик не готов исполнить заказ, он может его отклонить командой «отклонить заказ». При нажатии кнопки <img :src="$withBase('/img/image092.png')"> заказ отклоняется и пользователь получает уведомление 

<img :src="$withBase('/img/image093.png')">

Рис. Уведомление об отклонении заказа

В случае, если поставщик готов исполнить заказ, но не в полном объеме или в другие сроки, он может предложить корректировки к заказу. Для этого после нажатия кнопки <img :src="$withBase('/img/image094.png')"> необходимо открыть вкладку Товары и там построчно предложить изменения по каждой номенклатурной позиции с помощью команд <img :src="$withBase('/img/image095.png')"> или <img :src="$withBase('/img/image096.png')">. 

Командой отменить поставщик отклоняет возможность поставки выбранной номенклатурной позиции. Для отмены необходимо в всплывающей форме заполнить причины решения поставщика, после чего в этой же форме нажать на кнопку <img :src="$withBase('/img/image036.png')">

<img :src="$withBase('/img/image098.png')">

Рис. Пономенклатруная отмена заказа. 

По команде <img :src="$withBase('/img/image095.png')"> поставщик может предложить иные сроки поставки или скорректированное количество выбранной номенклатуры:

<img :src="$withBase('/img/image099.png')">

Рис. Пономенклатурная корректировка заказа

После внесения построчных корректировок необходимо нажать на кнопку <img :src="$withBase('/img/image057.png')">. Данные будут переданы ответственному специалисту заказчика в SRM, а пользователь увидит уведомление 

<img :src="$withBase('/img/image101.png')">

Рис. Уведомление об отправке корректировки заказа

После того, как представителем поставщика внесены и отправлены корректировки в заказ, его статус меняется на «не подтвержден поставщиком». 

##  Уведомление об отгрузке 

После подтверждения заказа пользователь портала может сформировать и направить уведомление об отгрузке. Уведомление об отгрузке формируется по команде «Уведомить об отгрузке», визуализированной в виде значка <img :src="$withBase('/img/image102.png')">, расположенного в журнале документов Заказ поставщику: 
<img :src="$withBase('/img/image103.png')"> 
об отгрузке», визуализированной в виде значка <img :src="$withBase('/img/image102.png')">, расположенного в журнале документов. Значок визуализируется только у заказов со статусом «Подтвержден»

По команде «Уведомить об отгрузке» открывается форма уведомления об отгрузке, в котором необходимо указать дату отгрузки и построчно внести данные по отгруженным позициям. 
<img :src="$withBase('/img/image104.png')">

Информация по количеству отгружаемой продукции вносится в поле доступно к отгрузке. 

Если отгружается весь объем по заказу или весь неотгруженный объем по заказу, можно воспользоваться командой <img :src="$withBase('/img/image105.png')">. При активации команды будет автоматически заполнено количество, необходимое для полного исполнения обязательств по заказу. 

В случае, если отгрузка по заказу происходит несколькими партиями и уже были осуществлены отгрузки ранее, при открытии формы в столбце «отгруженное количество» будут визуализированы данные по количеству, которое указывалось в ранее сформированных уведомлениях. Также в столбце «количество к отгрузке» автоматически будет рассчитано количество, которое еще необходимо отгрузить. 

<img :src="$withBase('/img/image106.png')">
Рис. Автоматическое заполнение данных по ранее сформированным уведомлениям

При формировании Уведомления на закладке «Осуществленные отгрузки» также доступна подробная информация по ранее сформированным и отправленным уведомлениям об отгрузке:

<img :src="$withBase('/img/image107.png')">
Рис. Данные по ранее осуществленным отгрузкам

При нажатии на значок <img :src="$withBase('/img/image108.png')"> будут показаны детали ранее сформированного уведомления: 

<img :src="$withBase('/img/image109.png')">
Рис. Подробная информация по ранее осуществленным отгрузкам

К уведомлению об отгрузке могут быть присоединены товаросопроводительные документы по команде «Загрузить файлы на сервер», которая доступна на вкладке «Присоединенные файлы». 

После заполнения данных по отгруженной продукции необходимо нажать на кнопку <img :src="$withBase('/img/image57.png')">. Пользователю будет сгенерировано уведомление об отправке информации.

<img :src="$withBase('/img/image111.png')">

Рис. Уведомление об отправке данных по отгрузке 